全面脫貧+內循環+大灣區= 幾雞1餐、幾草叫雞 中国「天堂」

現代年輕人起薪不高，生活大不易，不僅職業倦怠，甚至對世界感到厭世；中國就有一群人放棄生計、身份、尊嚴，在繁華的城市角落打造出一處「墮落天堂」。

距離深圳市中心不到10公里的龍華新區，有個名叫三和人才市場的地方，一群被稱作「三和大神」的青年長期在該處遊蕩，他們崇尚「及時行樂」，只要打工賺到幾百元，就立刻把錢花在網咖、買春，貫徹「做1玩3」的守則。

《網易新聞》報導，「三和大神」秉持打零工、日結精神，只要賺到百來元後，便開始實踐「吃喝嫖賭抽」5字真訣；儘管物價近年節節攀升，然而在三和，生活成本幾乎被壓縮到極限，只要花上人民幣2元（約新台幣8元）就能吃到1份腸粉，若多花個1元，還可以來上1碗熱騰騰的青菜湯麵。

吃飽喝足後，三和大神們有些會到網咖，每小時1.5元（約新台幣6元），花上8元（約新台幣34元）就能玩通宵，累了便直接在座位上睡覺；也有些人則會到市場附近的龍華公園裡「發洩」，報導指出，該處暗藏著大批應召女子，只要30至50元（約新台幣130元至215元）就可以潦草地解決性需求。

隨著口袋見底，大神們索性以天為被、地為席，在海信人力資源市場外就地躺平，直到餓昏，才會起身找尋下一份臨時工；而不少人則是連打工都不想，靠著賣血、手機、身分證換取微薄收入，最後甚至淪落到翻垃圾桶維生。

Fake news
習大大明明話全面脫貧

fake news

三和沒落左啦 出名果幾間散工都執左
應該係唔可以咁揚 冇以前咁集中

群雞起舞，我要幾十個老雞服侍我

耆齡王

推

佢地係唔想做野定搵唔到野做呀